let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "O material genético das células é :",
    answer: "O ácido desoxirribonucleico.",
    options: [
      "Uma proteína.",
      "A glicose",
      "O ácido desoxirribonucleico.",
      "O RNA",
      "Carboidratos"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Na célula, a função da respiração celular está reservada para:",
    answer: "As mitocôndrias.",
    options: [
      "O aparelho de Golgi.",
      "As mitocôndrias.",
      "Os lisossomos.",
      "O retículo endoplasmático.",
      "Ribossomos"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Os quatro grupos de moléculas orgânicas, também chamadas de biomoléculas são:",
    answer: "Proteínas, lípides , carboidratos e ácido nucleicos.",
    options: [
      "Proteínas, lípides , carboidratos e ácido nucleicos.",
      "Proteínas, aminoácidos, carboidratos e lisossomos.",
      "Proteínas, glicose, carboidratos e lisossomos.",
      "Proteínas, lípides, carboidratos e glicose.",
      "Proteínas, lipídios, carboidratos e sais minerais"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Uma célula bacteriana é desprovida de:",
    answer: "Núcleo.",
    options: [
      "Ribossomos.",
      "Parede celular.",
      "DNA.",
      "Núcleo.",
      "Citoplasma"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Os centríolos exercem importantes funções no processo de:",
    answer: "Divisão celular",
    options: [
      "Secreção de substâncias",
      "Transporte intracelular",
      "Divisão celular",
      "Respiração celular",
      "Morte das Células"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual das alternativas abaixo descreve corretamente uma célula eucarionte?",
    answer: "Membrana plasmática, citoplasma e núcleo definido",
    options: [
      "Parede celular, ribossomos e citoplasma",
      "Citoplasma, material genético e parede celular.",
      "Membrana plasmática, citoplasma e núcleo definido",
      "Cápsula, membrana plasmática e DNA",
      "Possui ribossomos, que são organelas envolvidas na síntese de proteínas."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Sobre o transporte ativo, quais das afirmações abaixo são falsas: ",
    answer: "O transporte ativo é não utilizado para transportar nutrientes essenciais, como glicose e aminoácidos, para dentro da célula, especialmente quando essas moléculas estão em menor concentração dentro da célula do que fora dela.",
    options: [
      "Gasta energia",
      "As substâncias são transportadas através da membrana plasmática por meio de proteínas transportadoras específicas",
      "O transporte ativo é não utilizado para transportar nutrientes essenciais, como glicose e aminoácidos, para dentro da célula, especialmente quando essas moléculas estão em menor concentração dentro da célula do que fora dela.",
      "Um exemplo de Transporte Ativo é a Bomba de Sódio e Potássio",
      "O transporte ativo mantém gradientes eletroquímicos"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual das alternativas abaixo não são parte de uma célula animal: ",
    answer: "Parede Celular",
    options: [
      "Membrana Plasmática",
      "Parede Celular",
      "Núcleo",
      "Nucleolo",
      "Citoplasma"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual dos seres vivos abaixo não são multicelulares: ",
    answer: "Cianobactérias",
    options: [
      "Cianobactérias",
      "Fungo",
      "Cogumelo",
      "Corais",
      "Anêmonas-do-mar"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual dos transporte através das membranas celulares abaixo estão correto?",
    answer: "Exocitose",
    options: [
      "Andacitose",
      "Encitose",
      "Difusão Passiva",
      "Difusão Ativo",
      "Exocitose"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Também chamada de Citologia, ela é o ramo da Biologia dedicado ao estudo das?. ",
    answer: "Células",
    options: [
      "Células",
      "Cianobactérias",
      "Metabolismo",
      "Biosfera",
      "A vida na terra"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "O que é Exocitose?",
    answer: "O processo pelo qual as células eliminam substâncias para o exterior.",
    options: [
      "O transporte de nutrientes para dentro da célula",
      "A divisão celular durante a mitose",
      "O processo pelo qual as células eliminam substâncias para o exterior.",
      "A síntese de proteínas no retículo endoplasmático.",
      "A formação de novas organelas dentro da célula."
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "O que é Endositose?",
    answer: "O processo pelo qual a célula captura e internaliza substâncias do ambiente externo formando vesículas.",
    options: [
      "A divisão da célula em duas células filhas durante a mitose",
      "O transporte passivo de moléculas através da membrana celular a favor do gradiente de concentração",
      "A síntese de proteínas no retículo endoplasmático",
      "O processo pelo qual a célula captura e internaliza substâncias do ambiente externo formando vesículas.",
      "A liberação de substâncias para o exterior da célula através da fusão de vesículas com a membrana plasmática"

    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "O que caracteriza uma célula procariótica?",
    answer: "Ausência de organelas membranosas",
    options: [
      "Presença de mitocôndrias",
      "Ausência de organelas membranosas",
      "Presença de aparelho de Golgi",
      "Presença de cloroplastos",
      "Presença de núcleo delimitado por membrana"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Qual das alternativas abaixo a Endocitose não faz:",
    answer: "Divisão celular",
    options: [
      "Permite a absorção de nutrientes e outras substâncias essenciais.",
      "Ajuda a remover patógenos e partículas estranhas.",
      "Ajuda na reciclagem de proteínas e lipídios da membrana plasmática.",
      "Facilita a internalização de sinais e moléculas de comunicação.",
      "Faz a absorção de grandes partículas e macromoléculas para o interior da célula."
    ]
  },
];
